連登公投 : 新年之後樓市走向

樓市通常新年後都會大成交

各位連登好友淡友點睇之後走向?

: 最壞情況已過, 開始升返
: 情況會愈黎愈壞,要降價先賣到

LM

未投快投!

投降輸半

暫時13:11

樓價係咪行緊上升三角形？

升
快上車

請大家積極投票

係連登問，你都戇鳩嘅，連登個撚個都有幾層樓梗係睇升啦

有幾層睇同睇升跌無關係,
有樓可能係想升, 但唔一定睇升

升
香港樓市唔理貿易戰
反送中示威 黑警開槍開水炮
打爆市民隻眼 姦淫擄掠

甚至NASA話聽日有殞石撞落香港
外星人攻打地球

香港樓市都係會升

過咗年
消費力大增 加埋外圍利好因素
到年尾開放式都只會係講緊600萬起跳

要買一定而家買

升緊啦，今次會慢慢升，好健康咁升，直至下次黑天鵝出現
今年過年後會慢慢升，全年都會氣氛好好，因為好多新盤推帶起個信心

下年係點要到第3季先知

支持樓市gogogo

利申：冇樓

[見證]賴皮狗屈機男再以'死老母'作賭注, 二度參戰12M樓契challenge廚-2020年版

簡單d
每年5萬對新人
每日150條仆街落黎 佢地唔係訓街架喎
我身邊d fd個撚個都3-4個兄弟姊妹 有d仲要5個
個個都想搬出黎住 邊個仲想3x歲訓碌架床 邊個仲想做廳長
升唔升唔敢講 但唔會跌

暫時大多數人睇好

個運動完左, 一定會升.

介紹個app 俾樓主

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

一定爆升 港樓同經濟環境冇關係的

首季額度早透支 大行暫維持正常

本港經濟及樓市前景未明朗，銀行借貸轉趨審慎，業內人士透露，踏入2020年只有短短15日，包括東亞銀行等數間中小型銀行已以首季額滿為由，暫停或放慢首季住宅按揭申請，大型銀行暫時維持正常。消息指，有二手樓買家大失預算最終爽約未有達成交易。■香港文匯報記者梁悅琴、黎梓田

消息人士指出，上個月有買家以850萬元買入北角健威花園C座中層01室，面積446方呎，單位樓價符合新按保計劃，理論上可以借盡90%，但買家計劃借樓價60%，原本約好昨日簽約成交。惟該名買家找東亞銀行承造按揭時，銀行通知不想承造按揭，最終該名買家爽約未有達成交易。

樓市未明朗 審批寧審慎

消息人士又透露，有個別中小型銀行去年底已「用凸」按揭額度，「用凸」的部分撥入今年首季，以致首季如此快就滿額。近日包括東亞銀行等數間中小型銀行放慢或暫停首季新造按揭申請，如按揭保險及轉按，相信主要與按揭貸款額滿有關。分析指，目前本港經濟前景未明朗，加上預期樓市仍有下行壓力，銀行審批按揭態度普遍較審慎，估計到第二季銀行才會積極爭取按揭生意。綜合市場資料，現時P按實際息率2.35厘，H按平均按息2.5厘。

自政府放寬現樓按揭保險樓價上限，近期所見，不少新盤都有大部分買家選用建築期付款，而非以往主力選用即時上會的即供分期付款，千萬元以下二手樓亦可找按保承按，故相信數間中小型銀行暫停或放慢首季住宅按揭申請，對上車新盤銷情影響不大。惟市場人士認為，事情反映部分銀行對樓市前景取態審慎，一二手樓的開價料會變保守才能去貨。

藍澄灣3房 1個月跌11%

事實上，不少二手樓需持續劈價才能成交。中原地產葉健聰表示，青衣區部分業主接受現實增加議價幅度，藍澄灣第1座中層E室，面積690方呎，3房1套間隔，業主於去年11月底放盤，叫價880萬元，放盤1個多月，最終共減98萬元或約10%，以788萬元易手，呎價11,420元。原業主則於2007年4月以264.5萬元購入單位，賬面獲利近2倍。葉健聰指，屋苑對上一宗同類成交3座高層E室，面積同為690方呎，上月以890萬元沽出，新成交造價較上月回落102萬元或11%。

此外，中原地產張健業表示，元朗牛潭尾翠巒雙號屋，面積1,090方呎，業主開價約1,200萬元，議價後減價130萬元以1,070萬元沽出，呎價9,817元。原業主於2012年3月以755萬元買入上址，持貨約8年賬面獲利41.7%。香港置業梁永新亦表示，鴨脷洲海怡半島第7座高層F室，面積742方呎，業主以1,450萬元放盤數個月後獲外區客接洽，議價後減價130萬元或9%，以1,320萬元成交，呎價17,790元。原業主於2009年6月以585萬元購入單位，升值1.26倍。

股市升咁多
賺左個筆咪買樓
股樓齊升

2020開始 ，大春浪

Gogogo